\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
	\par \textit{Bismillahirahmannirahiim}, segala puji dan syukur bagi Allah \textit{Subhanahu wa Ta’ala} yang telah memberikan rahmat, karunia, serta taufik dan hidayah-Nya.
Tak lupa shalawat serta salam tercurahkan kepada baginda nabi Muhammad
\textit{Shallallahu`alaihi Wa Sallam}, serta kepada keluarganya, sahabatnya, tabiin tabiiat,
dan kepada umatnya yang setia hingga akhir zaman.
\par
    Penulis sadar bahwa pembuatan laporan tugas akhir ini tidaklah sempurna, karna kesempurnaan mutlak hanyalah milik-Nya. Tetapi dengan do’a serta diiringi ikhtiar akhirnya penulis dapat menyelesaikan Laporan program Tugas Akhir dengan judul "Sistem Pendukung Keputusan Penetapan Tarif Kargo Menggunakan Metode \textit{Simple Additive Weighting}" ini dapat terselesaikan. Dalam penyusunan Laporan Tugas Akhir ini tidak lepas dari bantuan, bimbingan dan dorongan berbagai pihak. Untuk itu saya mengucapkan terima kasih kepada:
\begin{enumerate}
\item Kedua orang tua saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya baik secara moril maupun materil yang tidak akan bisa dibalas sampai kapanpun.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T. selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Bapak Mohamad Nurkamal Fauzan, S.T., M.T. selaku dosen Pembimbing Utama yang telah membimbing, memberi arahan, motivasi, dan bantuan bagi penulis selaku mahasiswa bimbingannya.
\item Ibu Rd. Nuraini, S.F., S.S., M.Hum. selaku dosen Pembimbing Pendamping yang telah membimbing, memberi arahan dan motivasi bagi penulis.
\item Ibu Noviana Riza, S.Si., M.T. selaku dosen Penguji.
\item Ibu Woro Isti Rahayu, ST., M.T. selaku dosen Wali Kelas DIV TI 4A yang telah memeberikan arahan dan nasehatnya kepada penulis dan rekan kelas.
\item Bapak dan Ibu dosen, serta seluruh staff jurusan teknik informatika yang selalu dengan ikhlas memberikan ilmu, wawasan, motivasi, serta bimbingan dan bantuan kepada penulis selama kuliah di jurusan DIV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia.
\item Teman-teman seperjuangan angkatan TI 2015 yang tak bisa disebutkan satu persatu, penulis ucapkan banyak terima kasih atas kerjasama, dukungan, dan motivasi yang kalian berikan selama ini, yang telah bersama-sama menimba ilmu.
\item Sahabat Posloger yang senantiasa ikut membantu, memberi pelatihan. dan pengalaman yang berharga selama internship di PT Pos Logistik Indonesia.
\item Teman-Temanku, Indra Riksa H, Agien Farhan S, Maulyanda, Eka Pratama P, Berlin Mitra, Achmad F, Ilga Anne, Shinta A, Mefrinkazela Nikica, Diki Wahyu N., yang telah membantu, memberi informasi selama proses tugas akhir ini juga pihak-pihak lain yang penting dan terlibat dalam pembuatan laporan tugas akhir ini.



\end{enumerate}
\par Terakhir, penulis sadar bahwa banyak kekurangan dari laporan tugas akhir ini. Penulis berharap masukan dari semua pihak yang bersifat membangun dan semoga dapat bermanfaat bagi pihak-pihak yang berkepentingan.\\

\begin{raggedleft}

Bandung, 13 Agustus 2019\\[5ex]

Penulis\\[5ex]

\end{raggedleft}
\end{acknowledgements}